SJ高質文 「人在香港，容易身在福中不知福？」

2018年香港人的無奈感空前絕後，其中一個原因主要係樓價瘋癲，令好多本地香港人無奈到一個地步有種「末日感」。

樓價瘋癲會否持續下去？專家同「磚家」都有各式各樣睇法，有人話加息+貿易戰+樓市供應+經濟週期 = 樓價會跌；亦有人話人口政策+土地有限= 樓價繼續只升不跌。

點都好，無人有水晶球，唯一公允評論就係：假如訓身借財仔買樓，樓價大跌可能變負資產；但假如唔訓身買樓，樓價繼續升就繼續買唔到樓。 當然阿媽係女人，哈哈！

當香港人唔開心的同時，原來亦有好多外國人來香港工作定居，主要有我地熟悉的英美澳加鬼佬，仲有印度星加坡甚至中東非洲等外國人，形成所謂所謂「Expats」族群。

最近SJ留意到有Expat網站群組，有人開帖問住香港有乜好，其中一個高質留言引來頗多好評：

「This city gives you the balance if you have the awareness. And balance in every sense, from super fast life style to peace in the middle of the Island. From clubs and great restaurants to nature parks and beaches. People for most part are nice to you.

Yes, it is an expensive city, but if you are prudent, you can save….. Fairly expat friendly and if you want a larger apartment, then you can live away from the center, about 45 mins away. This in most large cities is a normal commute. Tbh, Hong Kong spoils you. 」
大概意思係：

「人在香港，生活可以有一種『平衡』，如果你選擇有序的話。平衡亦在好多方面體現：無論係高強度Work hard play hard的生活，到即使在港島內都可以找到的慢活生活；從高消費的消遣場所同高級餐廳，到免費的行山同海灘。大部分人對幾Nice。

在香港生活確實好貴，但假如你懂得謹慎處事，其實都可以儲錢…. 如果你想住大一點，可以選擇住遠一點，但大部分地區距離中環，其實都係大概45分鐘左右。在其他國家的大城市，45分鐘不過係普通通勤時間。老實講，活在香港，容易被寵壞。」

平心而論，撇除樓價以外，活在香港確實豐儉由人。在中環，有大量Fine dining超高價米芝蓮餐廳，最Exclusive的日本廚師壽司店，食餐飯隨時幾千per head，但10分鐘步行距離外，竟然食雲吞麵30蚊有找，加多9蚊仲有碟菜心。想做運動Keep fit，有好多人搵一萬幾千，依然選擇大型連鎖Gym Room幾千蚊一個月，其實係咪必要？係咪一定要在冷氣房跑步機跑步？定係可以去公園跑，用單槓做引體上升？據說康文署幾十蚊一個月都有設備齊全的健身室，則是後話。

星期五六晚，係咪一定要同朋友去LKF飲貴酒？定係可以返屋企食餐飯而且更加健康，其實都係一個選擇。
當然，呢個「選擇」，從來都唔容易。食元氣壽司都唔係咩高級餐廳，但都閒閒地要$100-$200 per head。朋友生日約打邊爐，平極都每人$200，唔通以後食樹皮，斷六親無朋友？

做任何決定，都有代價，有機會成本。人從來都有無盡慾望，但係只得有限資源，無論係時間定金錢。唔係叫大家一味退而求其次，將來要食$2 空氣包當Lunch，夜晚就食罐頭，然後行2個鐘返工省車費。但始終，人生在世，點都要懂得選擇，懂得平衡。

香港樓價物價係癲到上太空，可能將來會跌，亦可能唔會，但始終要有呢2個信念：

1. Tough times don’t last but tough people do

2. 機會留給有準備的人

讀緊書的努力學習，做野的爭取晉升同增值機會，生活使費凡事量力而為，心態避免鑽牛角尖，則距離心目中的「幸福」依然可以越來越接近。

總結來講，香港的「好」可以歸類如下：

1. 交通便利：全香港都係 1 小時生活圈內 （假如你在中環返工）。

2. 食物：多選擇，中西菜式一應俱全，平貴都有，普遍都Affordable。
3. 安全：治安好，夜晚返屋企都唔怕，相比西方城市，少醉酒鬼鬧事。

4. 郊野公園 + 海灘： 一步之遙，大城市計，香港呢方面絕對無得輸。

5. 樓價：如果你一早買咗幾層樓 (如果無，呢個就係香港的最大缺點)。

6. 機會多：消費慾旺盛的密集人口 + 金融中心 = 其實都有機會成功出頭，競爭大但潛在利潤都唔細。

7. 衛生：肯定無日本台灣咁乾淨，但比好多鄰近的經濟強國城市好，而地鐵之類更比西方地鐵衛生得多。

8. 家：始終，無得改變自己的身分，自己成長的回憶，熟悉的街道，語言同笑話。去到邊，始終都係 「Nowhere like home」。

香港人，只要艱辛努力，總算是歡笑多於唏噓！加油啦！

SJ結語
香港人，睇完呢篇文後，你又覺得幸福嗎？歡迎留言分享下你對「幸福」的定義

點解要撇除樓價？衣食住行係必需品

掂，建國又多個清算名單
他日香港國建成後，睇你仲敢唔敢講野

除左中獎住公屋，唔知點樣可以撇除樓價

唔計樓，唔計未來自由收緊，仲有咩討論

食野好貴呀，如果撇除食物價格，會開心好多
搭車好貴呀，如果撇除搭車錢，會開心好多

換下啲字就知道有幾on9啦篇文
樓價高係一個問題，唔去解決問題，反而叫香港人唔好咁多要求
咁不如過返原始人生活啦，用乜撚野電腦打文呀

條友幾離地

唔計人權、文明、污染……，中國都係唔錯嘅地方

因為鬼佬喺度只係過客，租屋就得冇必要長住，而且過得嚟大部份都高薪啲，咪唔駛諗樓價

從來香港唔駛諗住係正㗎，不過一個住已經令人趕住走咋嘛

除左唔好的地方，中國都好好

外國人係得香港做野，本身收入一定高

Sj 係邊個 steve kobs

一小時生活圈？新界嗰啲全部唔係生活？唔係人？
我屌柒你老母啊

班鬼佬都唔會係度長住
搵夠就番去住花園大屋架啦
又有港女俾佢地任屌
梗係平衡架

撞次車2-3個鐘起跳

寫條友白痴？expat 不嬲人工高啲，啲鬼本身人工數字計都高過香港，嚟到會再高一截。我開頭以為篇文係叫香港人去做expat

鬼佬有幾多要養老豆老母

講到底有能力嘅人去邊都過得好，好似班expat
冇能力去邊都只會抱怨，唔止香港，歐美日本都大把呢種乞兒

個社會愈黎愈差 然之後你打埋D飛機文去讚剩番既好野
咁撚不思進取既 有冇諗過剩番既好野 可能好快都消失埋

你問下嚟香港ｗｈ班外國人，有邊個唔屌鬼。expat公司包食住當然爽歪歪

住港島咪係囉
除咗沙灘之外港島啲行山徑都易行好多添

所以我係咁叫屋企人唔好抽到居屋就搬離港島 過次海來回二三十蚊再無得好似依家就咁落街就行路上到山頂

請轉告那位美國同事
「要感恩英國 」

用英文打出黎就叫高質？

唔計食，非洲飢民是美好的，地方大，人均居住面積大

咁都有唔少無公屋同買唔到樓添，
嗰啲唔係人嚟？

食⋯⋯宜家百零二百蚊都唔少係食垃圾架啦
好多都唔值 但去日本食百零二百蚊野好多都比得返值既野你食囉

有冇人留意到個中文翻譯都幾錯

咁李嘉誠係咪可以話呢個世界無窮人？
你知唔知自己講緊乜？畀啲水準啦

當一個外國來, 拎住高人工, 又有allowance 既人 (特別係housing, 一個月比幾萬allowance都有)
佢都講得出係一個expensive city
你條ON9仔本地人拎住本地人工, 走去幫人地講好說話

if u re prudent u can save up
Bullshit
你咪住中環45mins away既地方囉
荃灣?東區?九龍?奧運?定點呀?
香港既好處除左和平, 冇打仗, 冇咩太得人驚地震, 病毒果D (流感都好勁下)
其他好處, 9成香港人都受惠唔到

香港大部份人都5日半、6日工作
又有人為搵食被逼放勞工假

郊野公園同海灘一年都唔知去到幾多次

點解啲鬼佬嚟到都係高薪呀
咪就係因為佢哋係高級人種囉
有乜好怨

井底之蛙
真係第一次感受到呢個四字詞既魅力

遠離中環樓價就平？

人地一生出黎已經高你一個檔次

係香港既鬼佬不嬲都離撚地架啦

邊位?

香港係幾好喎。

白鬼人工高過香港人喎，多數管理層，東歐果班除外

同意

係啦係啦
唔想生仔 唔想結婚 或者結婚後分居 想離開出生地退休 仔女想家人早死留層樓比佢
幸福到種種違反人類常性既行為五花百門 美不勝收

香港人最撚幸福

咁香港係幾好既
對比非洲土著部落黎講